# Analysis of the sale of computer games online store

# Анализ продажи компьютерных игр интернет магазина.

### Спринт
Сборный проект


### Сферы деятельности компаний
Интернет-сервисы, интернет-магазины.


### Направление деятельности
Маркетинг-аналитик, Продуктовый аналитик, Аналитик данных (Data Analyst, Marketing Analyst, Product Analyst)


### Навыки и инструменты

Навыки полученые в рамках изучения данного спринта/темы, а также инструменты, которые использовались при решении проекта:

Предобработка данных, python, pandas, numpy, matplotlib, seaborn, scipy.


### Описание проекта
Мы работаем в интернет-магазине, который продаёт по всему миру компьютерные игры.

Из открытых источников доступны исторические данные о продажах игр, оценки пользователей и экспертов, жанры и платформы (например, Xbox или PlayStation).

Цель проекта:

Нам нужно выявить определяющие успешность игры закономерности. Это позволит сделать ставку на потенциально популярный продукт и спланировать рекламные кампании.

Задачи проекта:

Перед нами данные до 2016 года.

Представим, что сейчас декабрь 2016 г., и мы планируем кампанию на 2017-й.

Нужно отработать принцип работы с данными.

В наборе данных попадается аббревиатура ESRB (Entertainment Software Rating Board) — это ассоциация, определяющая возрастной рейтинг компьютерных игр. ESRB оценивает игровой контент и присваивает ему подходящую возрастную категорию, например, «Для взрослых», «Для детей младшего возраста» или «Для подростков».

Вывод проекта:

* Рынок игровых консолей в последние 10 лет падает.
* Средний жизненный цикл игровых приставок -- 7-10 лет.
* Выручка при продаже игр больше зависит от оценки критиков, чем от оценки пользователей.
* Картина для пользователей Европы и Америки схожая. В Европе и Америке большая доля продаж приходится на игры с рейтингом M.
* Для Японии в целом видим меньшее число продаж. В Японии игры рейтинга M хорошо продаются, также как и игры для всех возрастных категорий. Самая большая доля продаж приходится на игры для подростков.
* Рейтинг ESRB не влияет на продажи в отдельных регионах.
* Средние пользовательские рейтинги жанров Action и Sports отличаются.
* В данных за исследуемый период достоверных различий между средними пользовательским рейтингами на платформах Xbox One и PC не выявлено.

Что сделано:

* Проведен просмотр датасета.
* Выявлены проблемы в данных,и  проведена их предобработка.
* Выбран актуальный период, по которому построены таблицы и графики.
* Проанализированы отзывы на продажи игр.
* Составлен портрет типичного пользователя.

Ключевые слова проекта

обработка данных, histogram, boxplot, статистический тест, критерий Стьюдента.
